精銳連弩兵！支那蟹軍訓練神秘弩弓手 吹噓400米無聲射擊「一箭斃命」

電影裡面古時戰爭場景使用弩弓，沿用至今，大陸解放軍特種部隊真實存在一批神秘的弩弓手。據了解，現代化弩弓材質採用先進的復合材料製作，配有先進的瞄准裝置，一把弩弓價格上萬人民幣，等於10支大陸國產95式自動步槍價格，為何解放軍偏愛使用？帶您揭秘。

出戰矛玩殘你啦

咪又係用來射平民

真

想無聲射擊用滅聲槍管唔得咩?

HUNTER Biden

都會有聲架

最多100米，400米高空射落地呀

準備就去

聽講弩兵想靜啲咁遊擊殺人係岩用啲

用左都好撚響架

你玩cs r6都好大聲啦

市區殺人要靜音？

終於窮到要用冷兵器

呢把野暗殺人一流
但戰場就

打仗冇用
出下任務就得

講嘢唔好咁好聽

係 韭菜

當自己係鷹眼咩柒頭支那人

睇綠箭俠上腦？仲爭個斗蓬喎

400米都要人地幫手睇
我肉眼都睇到

弩點射到400米咁遠？其實有好多槍都未必得

弩可以貴過槍

Made in china

又唔好講到支那賤畜係平民咁無辜

暗殺反自己既人

激光炮肯肯定靜得多，問題係終國幾時至偷到手，所以用住支弩嚟打吓飛機先。

Rambo

Hunter 仲要 XS

幼幼

突然高功率發電同集束能量係一點
你估真係打機咁蕉一聲咩

射箭可以回收重用，環保Ｄ

吹就吹大d 啦
4000m

M4 carbine maximum effective range
on Area targets 800m
on point target 500m

支弩400m? 咪玩啦
Maximum range 但唔Effective 就有可能嘅

新疆用?

咪咁喇，近視姐

係咪比理大啟發

退步咗

唔關事，十字弓不嬲係現代戰爭都仲有一定地位
特種部隊果D會用
但唔需要攞出黎鳩up自己幾撚勁

美軍用.22手槍
冇人會用十字弓

400米無聲殺人用返小李飛刀啦

CSO神器，唔好睇少佢

苦肉計+諸葛連弩

等於十支 95式
作者係想串下95式廢定真係造價咁平

推 其實點解班狗咁介意721？連記者報導721查冊都要拉 - 分享自 LIHKG 討論區

弓都射到3百幾米，弩400冇問題啦
只係可能要上埋毒黎提高殺傷力

American sniper 比呢？

每一箭都要拉一次把弩
仲要好大力拉先得

冇錢買子彈

下一步係咪整連弩？

無知就收下皮，美軍特種部隊都會用弩

其實滅到好少
上youtube睇下就知

咁又拎出黎笑，全世界大把特種部隊都有練弩

有輔助拉弓嘅工具

$3500人仔一支

AOE 中國連弩兵

AK47射程都係得400米，你果把咩撚野箭咁勁

AOE3？

穿透喎

是旦啦都唔係真係攞嚟打

遲d 會唔會出血滴子

400m，條友國金咁高射出去？

對唔住我收皮先，唔好追擊我

戰矛兵遠防高

好無知..

中國連弩兵

搵返d老兵用遠視(老花)去睇

其實係好睇把槍嘅

開闊地用弓

仲要睇子彈，用埋次音速彈先好啲

現代啦大佬

射自己村民都要搞咁多花臣

中世紀都做到啦

想對付印度用？

左輪都係100米到
弓箭就400米打死人咩

AOE咩, 支国連弩兵

。。。。。。。。。。。。。。。

戰場出呢把嘢真係有用咩你話特種小隊玩暗殺遊擊就話啫

aoe

帝王戰矛

殺平民 特別有效

有火光

一枝手槍仔屌打

哥德衛隊不服！

用飛矛兵剋尻佢

唔會爆炸

城堡兵收皮啦
封快就ko你

槍有火光，弩係現場有易燃易爆物品，或者一啲光都唔可以有嘅隱蔽行動先用

好撚無知
定我真心咗

400米射到落地無晒力都照計 支那式邏輯

2啦分明

來了 他們來了

美軍都用血滴子啦！

600碼都得，係超出有效射程唔準咁解

射程短
件野又唔係細又唔方便帶
你用之前都要整一次
用完又要整一次
不如帶多幾支手槍算啦
400米又要拉高支野先慘
帶刀或者其他野仲好

呢D弩你想拉到勁遠係得
整到成架坦克就得
呢D撞幾下個精準度跌到仆街
仲要唔平先慘(D 配件貴撚爆)
用黎打下獵就得

認真計係好撚遠

係咪睇電影太多
滅聲只係由好撚柒尻嘈變到好撚嘈

因為箭可以回收，子彈打完就冇 完

Hunter Biden 賣弩？

靜靜雞
靜靜地贏

有又點？諗住用呢殺人民？
一個國家人民多定軍人多？

子彈射死目標會含鉛，箭射死目標可以食

你個名

到底佢地係咪連 400m 係有幾遠都無概念？

好似徒手刻 14nm 既野一樣，
睇黎班友連間尺都無睇過…

戰矛兵打弩兵仲要有增傷

大陸解放軍幾時先做返正常人
有槍架嘛有滅聲消光重玩弓弩
咩年代思想丫古代冷兵器對戰
全世界都會當中國人係傻架啦
有啲咁嘅軍隊好撚無臉影衰哂

每支箭1攻，射10支箭，幾高防都會每下攻擊扣1血所以理論上連弩兵係破防，但實際係戰矛射速快，好似射程都遠D，可以玩拉打，仲有戰矛對連弩有加成，連弩又少血，2-3下連弩就死，相反，連弩命中率極低，10支箭最多中5支，射速又慢，單挑都未必夠戰矛打，再計埋雙方成本

用左都係嘈
只係相對無咁明顯

並沒有, 美軍係用.300blk嘅 Noveske N4 10.5″ Gen 1、 LVAW(MCX)同埋 .22嘅 Ruger MK4 Tactical

2020了

400m支箭都唔知漂撚左去邊

有乜好笑 而家拜登贏撚梗 美軍幾先進都係由中國控制 解放軍要咁勁把撚

其實連弩兵每次攻擊射果幾支箭每支都唔同傷

一把弩弓價格上萬人民幣，等於10支大陸國產95式自動步槍價格

下即係千幾蚊一支？廣華國狗原來真係國狗

唔好侮辱我ada wong

400米
蘿拉都唔得啦

你要計
最遠其實有3600米
但係除左唔準, 仲要無動能
所以effective range就係講有效射程

3600米

夜間，遊擊，叢林，城市；正面對上槍 = 死。

對家坐係架裝甲車到,
真係有用咩?

有一軍人身帶弓

刺殺熊維尼

要有觀察員咁勁

好柒

神勇狙擊手 2475米外殺敵

In modern times, crossbows are no longer used for war, but there are still some applications. For example, in the Americas, the Peruvian army (Ejército) equips some soldiers with crossbows and rope, to establish a zip-line in difficult terrain.[68] In Brazil the CIGS (Jungle Warfare Training Center) also trains soldiers in the use of crossbows.[69] In the United States of America, SAA International Ltd manufacture a 150-foot-pound (200 J) crossbow-launched version of the U.S. Army type classified Launched Grapnel Hook (LGH), among other mine countermeasure solutions designed for the middle-eastern theatre. It has been successfully evaluated in Cambodia and Bosnia.[70] It is used to probe for and detonate tripwire initiated mines and booby traps at up to 50 m (55 yards). The concept is similar to the LGH device originally only fired from a rifle, as a plastic retrieval line is attached.[71] Reusable up to 20 times, the line can be reeled back in without exposing oneself. The device is of particular use in tactical situations where noise discipline is important.[72]

In Europe, British-based Barnett International supplied crossbows to Serbian forces which according to The Guardian were later used "in ambushes and as a counter-sniper weapon", against the Kosovo Liberation Army during the Kosovo War in the areas of Pec and Djakovica, south west of Kosovo.[73] Whitehall launched an investigation, though the department of trade and industry established that not being "on the military list" crossbows were not covered by such export regulations. Paul Beaver of Jane's defence publications commented that, "They are not only a silent killer, they also have a psychological effect". On 15 February 2008, Serbian Minister of Defence Dragan Sutanovac was pictured testing a Barnett crossbow during a public exercise of the Serbian army's Special Forces in Nis, 200 km (120 miles) south of capital Belgrade.[74] Special forces in both Greece and Turkey also continue to employ the crossbow.[75][76] Spain's Green Berets still use the crossbow as well.[77]

美軍有用，不過唔係射人；弩唔係一無是處，只係訓練成本加上弩作為戰鬥裝備優勢(考慮一下現代重磅複合弩體積，加上箭袋，最後就係槍械係滅聲器、防水防沙、子彈種類上嘅進步)，令弩真係好少正式列入現代軍隊正式訓練兵器。

大家首先會質疑嘅係弩嘅威力，上圖TAC-15各方面其實都追上一般步槍嘅性能，唔敢講持平，但絕對可用；而且由美軍用法大家睇到另一個弩比槍彈嘅優勢：毋須改造下嘅負重能力。

真係有？

有係有

由直升機射落地

都唔係㗎，你試吓雷明頓700 with subsonic suppressed，真係一撚流

一把弩弓價格上萬人民幣，等於10支大陸國產95式自動步槍價格

$1000支步槍

對唔住囉

以為打機先有撞牆反彈

一架投石車KO

宣傳片時

現實

弩手都要觀察員 證明弩手技術都係垃撚圾

係，但粒彈去到已經冇動能，所以係冇咩意思

用
唔係用石頭咩？

弩咁撚貴？ 比人貪左幾多

弩wor

其實仲好大聲
但弓弩都唔係無聲

依家d狙擊槍可以射到2000米以外，佢呢把400米想點?

以為講緊M4

出神器單車未

用亞音速子彈咪仲好，又靜又可以連射又方便攜帶

打步兵用火槍強好多

有冇睇錯,把野寫英文既?
點解唔係國產?

無錯，其實佢地係用黎打野味咋，你唔會以為會打仗掛

可以回收再用

咁我唔知對低防兵效果如何我果時就係覺得佢破防應該幾勁，所以用來試既全部都係打高防兵

咁咪可以當炸彈用